### Luddisme et notion de progrès
Un concept vraiment important en fait. Le luddisme c'était les anti-industriels qui ne voulaient pas voir leur monde être détruit par les machines et la pollution. En fait, il y a là la notion ambigüe de progrès qu'ils, d'une certaine manière, refusait par défaut. C'est le même dilemne qu'aujourd'hui finalement. Mais là c'est plus intéressant car le luddisme s'y opposait sans en connaître tous les effets, sans le recul d'aujourd'hui. Ils s'opposent à la transformation monstrueuse des villes par exemple.

### Ça manque vraiment de saleté
Que le premier chapitre soit propre et immaculée est une chose mais omg il faut vraiment que la boue jaillissent !!!!! C'est méga pollué, limite il faut que tout rime en smog (pas simple). Là je suis trop gentil avec cette époque qui a détruit un archipel.